男子被指營救理大當日高呼「死黑警」 被控公眾地方擾亂秩序 鄭念慈裁定罪名不成立 當庭釋放

#九龍城裁判法院第十三庭
#鄭念慈裁判官
#1118尖沙嘴 #續審［3/1］

👤陳(25)

控罪：在公眾地方作出擾亂秩序的行為

案情：被控於2019年11月18日，在尖沙咀麼地道市政局百週年紀念花園噴水池旁，在公眾地方作擾亂秩序行為，即叫囂謾罵惡語，意圖激使他人破壞社會安寧。

審訊完畢，即場裁決
鄭官裁決要快又lur，恕直播員無能為力

速報：‼️罪名不成立‼️

前年11月警方圍困理工大學內抗爭者，校園外圍亦有多處抗爭行動。警方當日於尖東拘捕一名在現場拍攝的青年，指他涉嫌高叫辱警語句，引起在場人士起哄，意圖激使他人破壞社會安寧。青年不認罪昨受審。負責拘捕被告的警員供稱，青年曾向他說「死黑警，影住我！」及後辯方播片，他同意片段中，被告和在旁人士均無說過「死黑警」等說話，但指片段零碎，未有拍得全部過程。

案發當日以速龍小隊身份當值的機場特警盧智聰（圖）供稱，早上接獲指示，尖東百周年紀念花園有大批黑色裝束示威者正前往理工大學聲援校內示威者。盧與隊員到場，見一批示威者正跑入花園，速龍隊員成功拘捕部份示威者，盧將被捕者帶入封鎖線內看守。未幾盧看見十多名示威者跑向加連威老道，四至五名防暴警正追截，被告則舉手機拍攝追截示威者的警員，更「企喺度攔截警察」。盧聽到有人大叫「死黑警」、「黑警打人」。

盧稱，由於從新聞看過很多「搶犯」，見被告當時留在原地不離開表現可疑遂上前截停他，並帶他入封鎖線搜身，惟被告激動問盧：「憑乜搜我，死黑警！」盧警告被告，被告卻說：「死黑警，影住我，我叫陳俊傑！」封鎖線五米範圍外有十數名示威者，亦向盧大叫「死黑警」、「黑警死全家」等。最後盧拘捕被告，將他按在地上，反手上鎖。

鄭念慈係咪第一次判罪名不成立

第二次

鄭狗都打得甩
辯方律師身價暴漲

「死黑警，影住我，我叫季炳強！」

上一次係邊單

終於念慈翻一次

維修工人老婆送士巴拿畀老公嗰單

快d去旅行LA

有單九龍遊行當日有位男士有士巴拿,佢太太證明到準備考大工同出示到證明先冇事

/見被告當時留在原地不離開表現可疑遂上前截停他/

走又可疑
唔走又可疑
乜撚都可疑
除咗死因無可疑

原來係個單有印象但唔記得係鄭狗判

因為證明唔到咋
如果片中有證明你估佢唔重削

死黑警quisling figure

其實都幾 sad
不過律師今次的確掂

同埋黑警打人冇可疑

律政屍應該等陣上訴

班賤種過街老鼠成撚日喺度大嗌挑釁市民
唔撚係擾亂公眾秩序呀

good news